梅林牌午餐肉含殘餘獸藥 有腸仔含鈉高標示560倍

午餐肉、腸仔等加工肉類食品，雖然自2015年被世界衞生組織歸類為第1組致癌物，但仍屬不少港人日常飲食選擇。消委會今日公佈相關報告，測試25款午餐肉及8款罐裝或瓶裝腸仔樣本，調查發現大部分樣本均屬高鈉、高脂肪，恐有損健康。當中梅林優質午餐肉（昌輝）被驗出含有屬於抗生素類獸藥殘餘，另有1款腸仔樣本的鈉含量比所標示的高出560多倍，而相關個案已交食物安全中心跟進。

是次測試項目包括抗生素、亞硝酸鈉和鈉含量等， 並有檢視樣本的營養標籤，而所有樣本中未有檢出重金屬、乙類促效劑、激素和污染物苯並[a]芘(benzo(a)pyrene)。

支那製造

加工肉類罐頭食品，含高鈉、高脂肪係常識吧

鬼叫你窮咩

三花, 泡菜牌牛餐肉唔好得好多
只係呢隻支那牌子行內連狗都唔屌

加工罐頭肉實係咁架啦
行內睇你咩行啦 茶記理撚得你咩 最緊要平

起碼都金妹啦 午餐肉就荷美爾最好

荷美爾

茶記d牛餐肉邊有咁細罐

唔食囉

食開梅林牌黑白招紙嗰隻…

買開荷美爾 但偏咸

屌消委會好心做埋 五香肉丁啦屌 同雞肉腸

消委會：1款梅林午餐肉含獸藥 759樣本最鹹

港人喜愛午餐肉和腸仔等加工類罐頭，卻忽略了內含的高鈉和高脂可能引發的健康危機。消委會去年11月至12月期間從香港各大超級市場及糧食店搜集25款午餐肉樣本及8款罐裝或瓶裝腸仔樣本，測試發現其中一款「梅林」優質午餐肉(昌輝)樣本含獸藥殘留抗生素磺胺二甲嘧啶，含量達每公斤199.3微克。該磺胺二甲嘧啶常用於治療患有萎縮性鼻炎的豬隻，若人體進食後，會增加人體內抗藥性存活的風險，當中會有約3%至6%的人對磺胺二甲嘧啶過敏，會導致面部、口腔和舌頭出現皮疹和腫脹。

另外，25款午餐肉樣本驗出的鈉含量差異大，其中以「759阿信屋」午餐豬肉最鹹，每100克含1180毫克鈉，與鈉含量最低的「古龍」午餐肉(每100克含517毫克)相差超過一倍。根據世衞建議，一般成年人每日的鈉攝取量應少於2000毫克，以鈉含量最高的「759阿信屋」午餐豬肉計算，進食半罐已超出建議限值。

消委會測試亦發現，樣本的鈉含量與產品標籤不符，6款午餐肉樣本驗出量較標示高，差異最大的是「長城牌」火腿豬肉(金龍)樣本，其檢出量比標示量高25%。至於腸仔樣本方面，「Princes」Hot Dogs 8's樣本的營養標籤資料甚至出錯，檢出的鈉含量(每100克含851毫克)較標示量(每100克含1.5毫克)高出560倍。

另外，標榜「較低鈉」的午餐肉亦非如聲稱，有3款午餐肉樣本鈉含量低於聲稱，消委會又發現部分生產商會在肉類罐頭食物加入亞硝酸鈉，以防止孳生細菌。有6個午餐肉和3個腸仔樣本驗出含亞硝酸鈉。

消委會指，午餐肉和腸仔是港式早餐常見的搭配，假設食用兩片午餐肉和兩條腸仔，以驗出最高鈉含量的樣本作參考，配以麵包或即食麵，即吃一個早餐便有機會超出每日攝入限量。

另有1款腸仔樣本的鈉含量比所標示的高出560多倍

一條大約200鈉 560倍 112000

梅林牌都有大罐裝

個腎冇喇個腎冇喇

標1.5, 驗800幾